# **Пример расширяемого децентрализованного приложения**

_Процедура развертывания:_
1. `git clone https://gitlab.com/requiemofthesouls/microservice.git`
2. `cd microservice`
3. `./up_cluster.sh`
4. `Ввести размер желаемого кластера`
5. `enjoy`


# **Принцип работы**

_Ansible_ генерирует скрипты для запуска контейнеров
 (реплик приложения) и конфиг для Nginx.  
_Приложение_ состоит из связки контейнера с rest api и etcd хранилищем.  
_Nginx_ делает простую балансировку нагрузки round robin-ом.

# Доступное API

> `/get_members` - Получить сведения о кластере

> `/get_hostname` - Получить доменное имя контейнера приложения

> `/get_ip` - Получить ip адрес контейнера приложения

> `/get_state` - чтение топика /msg в etcd. 

>`/put` - запись в etcd.  
Method - PUT  
Аргументы:  
>- _key_ - по умолчанию /msg  
>- _value_ - по умолчанию undefined
_Пример_   
`http://127.0.0.1/put?value=hello`   
 запишет в ключ /msg значение hello  
